public:: true

# eksternal
	- [[dinamika global]]
	- kepuasan pelanggan:
		- [[sivitas akademik]]
		- [[pemberi kerja]]
		- [[mitra]]
	- [[global identik dengan pemeringkatan]]
	- [[kemitraan]]
		- [[grup arusutama: MIT, Harvard dll]]
		- [[grup non arusutama: Asia Tengah, Eropa Timur, Afrika, Jazirah Arab, Amerika Latin]]
	-
# [[faktor internal]]
	- [[indikator]]:
		- [[IKU (Indikator Kinerja Utama)]]
		- [[IKI (indikator kinerja intrinsik)]]
	- [[luaran]]
		- [[reputasi]]
		- [[kebermanfaatan-dampak]]
		- [[global identik dengan pemeringkatan]]
		- [[indeks-H]]
		- [[target, durasi, rasional]]
	- [[potensi]]
		- [[potensi bias]]
		- [[integritas dosen-integritas riset]]
		- [[keunggulan]]
		- [[ide, kreativitas, inovasi]]
	- [[kesejahteraan]]
		- [[introspeksi]],
		- [[otonomi]],
		- [[nilai tambah]]
		- [[tantangan vs tentengan]]
	- [[peran guru besar]]
		- [[peran gb ke dalam]]
		- [[peran gb ke luar]]
	- [[akar yang berbeda]]
		- [[budaya]]
		- [[perilaku]]
		- [[persepsi]]
	- [[pro dan kontra]]
		- [[dinamika percakapan sivitas akademik]]
	- [[keterbukaan riset]]
		- [[demokratisasi pengetahuan]]
		- [[good science-open science]]
	- [[paten simbol inovasi]]
		- [[Paten dan inovasi]]
		- [[komersialisasi-hilirisasi]]
		- [[sumber dana sektor privat]]
		- [[sumber dana sektor publik]]